楊潤雄：中國一直有港主權 「收回」不正確 聯合聲明第一條: 收回香港是全中國人民的共同願望，中共決定對香港恢復行使主權

有線新聞早前教育局今年審核歷史課本時，要求出版局修改「香港位於中國南方」、「中國收回香港」等一直沿用的字眼。教育局局長楊潤雄在立法會財務委員會特別會議上回應議員提問時指，中國一直擁有香港主權，故「收回」之說並不正確。郭家麟反譏當局，不如使用中共黨史或內地教科書，楊潤雄回應時指稱可考慮使用國家的教科書，他又指不反對香港教科書出版社用內地教科書作參考。

議員郭家麒質問楊潤雄這一年來發生過甚麼事，為何當局一直容許使用有關字句，但今年卻需要修改。楊潤雄指，審核教科書時必須要顧及前文後理。楊潤雄舉例指，「香港位於中國的南方」在語文上不清晰，可以代表香港在中國境內或境外的南方，故有需要修改。

對於「中國收回香港」一說，楊潤雄指，歷史上中國一直具有香港的主權，所以不涉及任何收回，或由英國交回香港主權的說法。

郭家麟譏用內地教科書 楊潤雄：會考慮下

郭家麟在提問時，以反詰口脗說，既然要書商猜度政治正確的思想，「不如將中共黨史或內地教科書俾我哋」。楊潤雄回應時指：「郭家麒議員提議話將國家的教科書擺嚟香港，如果係郭家麒提議，我會考慮下。」楊潤雄又指，不反對香港教科書出版社用內地教科書作參考，「因為佢哋可以攞各類的書嚟參考」。

有線新聞早前取得一份教育局的課本評審報告，發現今年中史課本內的不少字眼都被要求修改，包括「香港主權移交中國內地」、「中共一黨專政」等以往一直沿用的說法。浸會大學新聞系高級講師呂秉權質疑，有關做法是否出於政治需要，又形容「黑手」正伸向和滲透香港歷史教科書。

中華人民共和國政府和大不列顛及北愛爾蘭聯合王國政府滿意地回顧了近年來兩國政府和兩國人民之間的友好關係，一致認為通過協商妥善地解決歷史上遺留下來的香港問題，有助於維持香港的繁榮與穩定，並有助於兩國關係在新的基礎上進一步鞏固和發展，為此，經過兩國政府代表團的會談，同意聲明如下：

一、中華人民共和國政府聲明：收回香港地區（包括香港島、九龍和“新界”，以下稱香港）是全中國人民的共同願望，中華人民共和國政府決定於１９９７年７月１日對香港恢復行使主權。
.....

冇失去過權又洗咩恢復??

結論:
同中国人講信用講合約精神
係哂鳩氣

chi na人

美國action

呢條友去管教育
屌你香港邊有救
仆你個街完全同立場都無撚關係
根本係大話

以前英屬香港 而家中屬香港
未來 香港

港豬要由小陪養

佢會話中國一直有香港主權，但在1997年前無行使

你唔係唔知九龍半島同香港島係永久割讓

點解香港班歷史學者今次唔聯署抗議?
前年講支那發晒聲明屌人

全部都係奴才

I see
不過"收回"就無得賴

共產黨表示
收回美國是全中國人嘅意願
由今天起

[特區局長分裂國家] 美徵稅打埋香港 邱騰華：已去信要求剔出名單

遲早殺左楊潤雄

清朝先有資格用收回呢個字
不過清朝滅咗亡

曲:由於英國愛香港,所以好唔自願留係香港到1997

岩嘅

之不過蝗國人唔願面對歷史就不停竄改歷史啫
係就講埋點解香港要比英國做殖民地等人知 “後五千年既蝗國”係有幾廢

呢條友都幾無恥下 岩做香港官

Treaty of Nanking

ARTICLE III.

It being obviously necessary and desirable, that British Subjects should have some Port whereat they may careen and refit their Ships, when required, and keep Stores for that purpose, His Majesty the Emperor of China cedes to Her Majesty the Queen of Great Britain, etc., the Island of Hongkong, to be possessed in perpetuity by Her Britannic Majesty, Her Heirs and Successors, and to be governed by such Laws and Regulations as Her Majesty the Queen of Great Britain, etc., shall see fit to direct.

嗱，支央電視台製作，有聲有畫
0:50

郭家麒都廢既，一啲歷史知識都無，應該用返鄧小平同聯合聲明既講法寸鳩佢嘛，up埋啲廢嘢

d邏輯咁亂都可以做局長 好野

呢段片真錄音

鄧小平都話係收回香港, 收回主權啦, 楊局長係咪應該落陰間修正佢?

主權移交不嬲最中立客觀，不過支那歷史邊有中立

BTW, 點解無一位議員可以用歷史事實反駁呢個垃圾論點?

班官同議員鬥廢

冇撚有錯
大清國先係「收回」
支那人民共和國係「吞併」

不幸言中
真係要強調香港屬於中國
甚至要篡改歷史嚟否定英治時期

政府擺明係否定港英政府合法性

垃圾港支政府 不務正業

佢嘅正業就係搞假歷史
推行洗腦教育

1984紀錄處

毓民喺到一定怒屌，即場同狗官上中史堂
利申教主fans

真理部

個個月有錢袋最緊要, 反駁 博炒咩

丁新豹去咗邊？

過份解讀咪就係呢啲人囉，仲話返人轉頭

無恥根本無敵 香港拜拜

聽中共講咩顛覆國家罪真係得啖笑, 當年佢哋咪又係靠顛覆國民黨政權起家, 只不過佢哋贏咗就聲大大噏乜都得, 黑都可以講到白.

想搵個熟D歷史既人都冇，駁條撚咩

清朝割同我地支那共產黨無關

管教育做到連邏輯、真相、條文都唔洗睇

為果幾廿萬人工賣左個良心兼害下一代真係咁值得???

香港有這種垃圾，已經夠慘，重要比這種垃圾做官，香港死得！

個合約用英文為主

鬼婆都知你實打飛機亂改 所以理得你中文想寫咩

做狗官為個立場連基本常識都唔洗睇

首先如果佢話嘅野係真，全港999年地契果堆地唔該廢晒佢收番佢先

安已不